搭扶手電梯應該要考牌

左行右企弱智都識
次次趕時間都遇到啲死仆街企正係左邊
叫佢讓開先慢慢企返過隔離
屌你老母係咪專登搏人屌

乜依家唔係左右都要企咩？

利申：企開右

如果真係考牌
你就一世都唔洗搭嘅任何地鐵站嘅扶手電梯

港鐵公司個宣傳口號 「握扶手企定定」
轉左叫人 唔好行咗 好幾年

去完日本返嚟慣咗企左邊 sor

就係因為分咗左右，搞都個電梯梯級唔平衡
你試下喺啲繁忙少少嘅地鐵站到企喺梯級中間，其實你會發現個梯級其實好鬆，挨咗歪左；挨右歪右，炒唔炒係隨時嘅時

肥絲呢

未必
【突破盲點】北捷實測20年 手扶梯靠右站不會加速耗損

[唉][ICYMI] 北捷實測20年 手扶梯靠右站不會加速耗損

噉你可以去多啲大阪

你唔企係上面的話仲耐用丫，行樓梯對電梯既損耗最撚細

我邊隻字表達到呢個意思？
回返正題
搭扶手電梯要考牌
噉喺上面行嗰啲一定肥佬

我係想話企左定右係習慣嚟
你係唔應該話一個唔同習慣嘅人錯
即係一個右手揸筆人係唔會屌一個用左手揸筆嘅人
話佢用錯手
個主題係搭扶手電梯要考牌
我冇扯開話題
扯開嗰個係你

係啲妓者霉體同港共政府唔識解最出名個實驗嘅condition同研究結果, 冇參照多啲資料同其他案例, 得出個過闊嘅結論

Apparently in 2015 someone from the organisation’s Escalator Passenger Safety Strategy Group (which is apparently a thing) carried out a study of Canary Wharf station and revealed that if everyone in that station was made to stand instead of walk, it would reduce overall escalator capacity by 10%. Oh no.

But then on the other hand, there’s this weirdly fascinating 2002 study, which based on its theoretical numbers should mean that standing could be better at Holborn.

And the reason for this discrepancy is height: At Canary Wharf, the escalators only rise by 10m - but Holborn has a much larger 24m escalator. And for passengers, this makes a big difference. It turns out that (surprise!) when an escalator is massive, we’re less inclined to walk up than when it is short.

The chart above compares willingness to walk up versus the height of the escalator. And as you can see for 10m Canary Wharf, virtually everyone is willing to walk - whereas for 24m Holborn, only 40% of people are willing to do the same. (Angel station is the longest on the Tube - with a rise of 27m - and this model would suggest that only around 5% of people - presumably sickening athletic types who post maps of their runs on Facebook - would walk it.)

The standing-only escalators were able to carry an average of 151 passengers per minute, compared to 115 on the 'normal' escalator, where people were both walking and standing. So, the theory was correct — having people stand on both sides of the escalator does increase capacity.
BUT. This only works on some escalators, depending on the height of the escalator. A study carried out at Canary Wharf in 2015 showed that forcing everyone to stand here would actually REDUCE escalator capacity by 10% — the reason being that these escalators are significantly shorter than those at Holborn, so more people are likely to choose to walk up them.

Devis, Paul and Dutta, Goutam, (2002), Estimating of Capacity of Escalators in London Underground, No WP2002-11-01, IIMA Working Papers, Indian Institute of Management Ahmedabad, Research and Publication Department,

龜鐵一設計會考慮嘅係條人龍由出入口電梯溢出幾多落大堂/月台會阻到成個地方流向 (呢方面日本需要啲, 因為佢哋地下車站月台同通道窄, 日本人個民族文化又好守規矩, 特別好似大江戶線咁深其實比較少人行, 空間細少位消化條隊周不時會阻到反方向人流...)

當然你唔會預啲人要識執生, 係要靠場地指示, 而呢樣日常運作實在複雜過頭, 難輕易實行, 所以主流控制人流方法一刀切, 一係叫你企兩邊, 一係一邊企一邊行

[edit]

This doesn’t completely debunk the earlier Canary Wharf trial, as the researchers also concluded that when the escalators are less busy, standing or walking doesn’t really make much difference. "The results show that for throughputs of up to 100 passengers/minute, the correlation between the proportion of passengers walking up the escalator and throughput is not significant”, it concludes.

So there you have it - when the Tube is super busy, such as during the morning rush hour, it is indeed better if you stand rather than walk up the escalators.

The 2016 trial appears to match the conclusions from the much shorter 2015 trial. In that earlier trial, the researchers noted that while it was being carried out the station only had to go into “station control” mode once. This is when staff in the station restrict entrance and exits to the building, as well as how passengers are allowed to move around the station in order to manage overcrowding - something that the 2015 report notes was happening on a near daily basis. (And still appears to be happening to this semi-regular Holborn traveller in 2017.)

Whether or not TfL will now decide to roll out standing only escalators further remains to be seen. The 2015 report discusses the numerous complexities of making it work on a wider scale. For example, not every escalator would benefit from being standing-only - like the shorter ones at Canary Wharf. If a blanket rule was introduced, it could conceivably have the opposite effect on congestion. And if new rules are only applied to some escalators, then that creates a bit of a communications nightmare which makes it more difficult to enforce than a simple blanket rule of “always stand on the right”.

Gizmodo難得個FoIA同journalism咁有水準好過晒其他分析, 可能係唯一一篇我會buy佢哋嘅報道

我正想講好撚多樓主呢啲懵撚以為去邊都要靠右，去商場都靠右企係咪on9反智，明明果條電梯可以同時容納50人，你企埋一邊咁剩番果25人咪塞撚哂喺電梯口囉！！就算係地鐵，你要行你做咩唔行樓梯，你跑上去都得呀 !

新加坡調番轉

咁耐都冇人話喺扶手電梯上面行係犯法嘅

連登仔真係笑死人咩

如果商場冇樓梯，你企晒兩邊係咪迫人跟你意願剝削人選擇行定企嘅權利？
反而搭地鐵就唔同，有得行樓梯，條電梯你企晒都得。不過如果有人pk你兩邊企滿人冇得走就成條攬炒

你再去耐D可以連廣東話都唔識聽

係地鐵電梯行果時碌左落黎 個責任點分
e.g. 傷者可以告碌落黎果個 碌落黎果個可以告地鐵/電梯公司？

其實電梯唔係設計嚟行，所以你冇得選擇，如果你係趕嘅，仲有𨋢可以搭，掉轉如果你行條電梯自己叉錯腳pk，商場同保險可以唔賠

其實兩邊企滿人可以快好撚多